#### 5.1.4. Хранение текста

Для дальнейшего рассмотрения **алгоритмов**, _опирающихся_ на _текст_, необходимо обратить внимание на способ существования _текста_ в **пространстве** вне _эвольвера_. Как мы уже неоднократно отмечали, что изначальная _специализация_ _текста_ была привязана к _процессам_ _перемещения_ _виртуальных_ _символов_ в _среде_ между _эвольверами_.

Прорывом **развития** **алгоритмов**, _опирающихся_ на _текст_ стала возможность использования долговременной _специализации_ _носителя текста_, все формы которого изначально были приспособлены для быстрого _перемещения_ **алгоритмами** _среды_ **структуры** _виртуальных_ _символов_ между _эвольверами_. Долговременное _хранение_ _текста_ стало основой **эволюционного** **развития** с накоплением **структур** **алгоритмов** вне _памяти_ _эвольвера_. Это сняло ограничение на количество используемых _эвольверами_ **алгоритмов**, которое было связано с конечным количеством структурных возможностей механизмов _памяти_ одного _эвольвера_.

++_Хранение текста_++ — это _специализированное_ использование _носителя текста_, характеризуемое разрывом _процесса_ _исполнения_ _опирающегося_ на него **алгоритма** _коммуникации_ на две автономные части: _запись_ _текста_ и _чтение_ _текста_.

++_Запись текста_++ — _специализация_ _формулирования_ _текста_, допускающая отсутствие _выслушивающего_ _эвольвера_ во время окончания _исполнения_ _формулирования_.

++_Чтение текста_++ — _специализация_ _выслушивания_ _текста_, допускающая отсутствие _формулирующего_ _эвольвера_ во время старта _исполнения_ _выслушивания_.

Для **сохранения** _стратегии_, то есть передачи её следующему поколению _эвольверов_, с появлением способов _хранения_ _текста_ была ликвидирована обязательность владения обучающим _эвольвером_ всеми накопленными в группе _эвольверов_ _стратегиями_. Для **сохранения** **эволюционно** накопленного множества _стратегий_ сформировался необходимый и достаточный минимум, которым стали **алгоритмы** _коммуникации_, **алгоритмы** _хранения_ _текста_ и **алгоритмы** _чтения_ (_записи_) _хранимого_ _текста_.

Одним из примеров **развития** на основе _хранения_ _текста_ стало **эволюционное** **развитие** **алгоритма**(«Обсуждение»). Так использование записи _активного текста_ в долговременном _носителе_ со _специализацией_ _текста_ _символом_(«Важно»), используемым в обучении _признаку_, позволило распространить во времени **синтезирующую** _трансформацию_ _текста_. Это оказалось возможно на основе _специализации_ внешней активации _контекста_ сходной ситуацией, которая может быть _виртуализирована_ _чтением_ _текста_ с долговременного _носителя_.

<todo>

- Трансляции между формами _хранения_ _текста_ с разными: временем доступа, скоростью передачи, интервалом сохранности (звук, книга, электромагнитное излучение, кэш-память процессора, оперативная память, накопитель на жестком магнитном диске, накопитель на магнитной ленте)
- **Алгоритмы** быстрого доступа к требуемому _тексту_ (Индекс и оглавление в книге, библиографические списки, индекс в БД, кэширование часто используемого текста, поисковик в интернете)
- **Алгоритмы** архивации _текста_ для _хранения_ и _передачи_ при ограничении объема _носителя_ (вязь — тип древнего декоративного кириллического письма, для дорогой бумаги; скоропись; стенография; архиваторы);
- **Алгоритмы** шифрования _текста_ как ограничение доступа к накопленным **алгоритмам** между конкурирующими группами _эвольверов_.

</todo>